\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesengeier}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {22 (3W10+6)},
        speed       = {3 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 10,
        con = 15,
        int = 6,
        wis = 12,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Versteht Gemeinsprache, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Geier ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfe Sicht und scharfer Geruchssinn}
        Der Geier ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Sicht oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Geier führt zwei Angriffe aus: einen Schnabel- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Krallen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W6+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krallen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W6+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schnabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (2W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (2W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
